【菠蘿山變軍事禁區】駐港解放軍告示：下周起市民嚴禁踏足靶場

有「屯門大峽谷」之稱的行山熱點菠蘿山，近日有人在上山處附近、發現一張由駐港解放軍法律處發出的通告，指解放軍將由下周一（24日）起，清理青山靶場內的非法耕種點。又重申青山靶場一帶原屬軍事禁區，市民擅闖將會被檢控。

有居於附近良景邨的居民形容，住所後方的青山尤如居民的「後花園」，是不少街坊晨運、散步的地點，對於日後不准再進入感可惜，希望在沒有軍事練習的日子，能將青山靶場開放予市民使用。

解放軍駐港部隊法律處於本月18日張貼出通告，內容指駐軍為有效管理和保護軍事設施，將於下周一起清理青山靶場範圍內的非法耕種活動；又呼籲大家未經許可，不得擅入軍事禁區。解防軍駐港部隊早前回覆《香港01》指，已定於本月24日起清理軍事禁區內的非法耕種。駐軍提醒市民，靶場範圍經常有實彈射擊訓練及演習，地勢非常險要，市民不應擅闖禁區或作任何未獲授權活動。

生態導師Erik根據通告後方的鐵絲網，估計通告張貼於屯門良景邨後山的入口。該處步行約5分鐘便能到達青山靶場的閘口，閘門不時已被打開。而除了近年遊人較為熟悉的「屯門大峽谷」菠蘿山外，杯靈雙渡（杯渡山與靈渡山）、青山腹地內多個峽谷亦在青山靶場範圍內。

疑因山上非法耕種、傳媒介紹致嚴加執法

對於通告內所指的非法耕種活動，Erik說，在近青山腹地入口位置，他見過有被開墾的土地、也有人種菜，種植範圍不算大，約有100呎；且在兩、三年前已存在，一直沒有人執法。他估計是次要嚴格驅趕市民的原因，主要是因為早前有傳媒介紹，令菠蘿山頓成行山熱點。

自去年起，菠蘿山亦頻頻見報。如去年中秋節便因有人煲蠟而失火，驚動驚方；上月及今個月又有先後有人在行山期間不適，最終有人需送院治理或出動直升機營救。

街坊感可惜：望部分日子開放

這個位於民居旁邊的青山靶場範圍，卻是不少屯門人的「後花園」。在良景邨長大的Tracy說，她每幾個月也會沿着屋邨後方的山徑上山，其母親更是每周都會上山散步，走到石屎路的盡頭便會拆返。據她所知，有些街坊每天均會上山晨運：「咁大個山，唔會成個都用晒啩？」她希望在沒有軍事訓練的日子，可將這座山頭開放給公眾享用。

但Erik認為，日後禁止市民上山雖然可惜，但亦未必是壞事。他解釋，過往他不時會帶生態導賞團行禁區內的青山腹地，因為這一帶寸草不生，有「香港荒漠」之稱，是其中一條地質導賞路線。但這路段沿途有很多碎石，遊人容易迷路，需十分有經驗的人帶領下方可挑戰；過往他在經過此路段時，亦救出過不少迷路的行山人士。

Erik又指出，由於此處過往是操炮區，現時仍間中會發現流彈炮的蹤跡，他在數年前亦曾聽過有人遭流彈炮所傷的消息。所以他認為，雖然日後失去了一個全港最大型的風化侵蝕點可供導賞，但可避免遊人遇到危險。

多謝新假期

張告示寫簡體 無人識睇喎sor

港豬唔見棺材唔流眼淚，呢鋪我撐解放軍。門口放支重機槍，格殺勿論

殘體字告示，睇唔明，不了

唉屌 未撚行過

新假期好野

source??

仲諗住下個月再行多次

成日話source咩撚，自己google啦，人地夜新聞上黎，喂埋比個

成日話source咩撚，自己google啦，人地放新聞上黎，喂埋比你［quote]

又係新假期

預左架啦

同BNO一樣 比香港人玩串哂party

冇人屌共產黨
個個屌新假期算

真係好撚好笑

* Q15. 中文是否《基本法》規定的唯一法定語文？
不是。香港特別行政區的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是法定語文。(《基本法》第九條)

封山，一份簡體字加個印你話係就係啦？
咁鬼佬點算？
仲有，簡體字我唔識睇，9年免費教育無教簡體。
係咪份野可以當無效先。

* Q16. 按照《基本法》，駐港人民解放軍在香港擔當什麼角色？
香港特別行政區政府負責維持香港特別行政區的社會治安。而駐港人民解放軍則負責香港特別行政區的防務，但不會干預香港特別行政區的地方事務。駐軍人員除須遵守全國性的法律外，還須遵守香港的法律。駐軍費用由中央人民政府負擔。(《基本法》第十四條)

大帽山山頂都有個藍色牌寫繁體字，
係菠蘿山你貼張簡體紙仔就算？
係official既點解唔整個臨時路牌咁大大隻字插係到？

有無巴打可以講下老解咁做程序上岩唔岩？
就算山係封硬，就係見到張簡體公文把九幾火

笑完望望樓下啦

本身就係屬於解放軍
無論貼唔貼告示都有權揸正做，唔俾人入
好似係

青山腹地
好彩行過一次

要咁大個山嚟解手做咩呀解手軍
仲有屌你老母臭閪呀新假期

以後無機會行青大

唔係多得新假期呢啲垃圾日捧夜捧捧到山上面點會人山人海

其實一向都有藍色繁體字牌 唔會有人理咁解
聽電台操炮咪唔會入

新假期可以令到班港豬連解放軍都唔驚

新假期

老解係咁架啦你估仲以前英軍咩

嗰到本身就係軍事禁區嚟
只係咁多年解放軍都係隻眼開隻眼閉

屌你 農民霸地？
解放軍黎香港是但霸佔土地？

上面仲有人話無示簡體字
入去比大陸佬溶左都似

要隊冧幾件先會有人出黎問責

咁即係到閘口止步吧 又少一個地方去

嗰到係港英年代已經係軍事禁區

即刻心都涼埋 死港女又少個打卡地點

問責
你訓醒味

少左班所謂山系港女入嚟良景都唔錯

禁區 個個都理直氣壯入嘅啦

打卡為大呀

打卡>禁區

打卡姐 犯法呀

on9
本來根本就唔入得

打卡撚真係好on9

本來就係禁區啦 係人地見以前人少少隻眼開隻眼閉

點解無人保衛菠蘿山？
本土撚呢？

好大官威

新假期 景點殺手

係果到開地種野真係痴撚線

解放軍封山，起碼冇咁多垃圾

係咪良田坳嗰邊

跨境執法

香港人成日玩串場

咪係
咁上左青山亭可以行去邊？

而除了近年遊人較為熟悉的「屯門大峽谷」菠蘿山外，杯靈雙渡（杯渡山與靈渡山）、青山腹地內多個峽谷亦在青山靶場範圍內。

幾十後非法霸地種植

一車車打卡撚佔領菠蘿山，上星期仲有對狗男女行菠蘿山行到要坐直升機落山
解放軍想隻眼開隻眼閉都唔得啦

即係青山腹地都無得行？

屌呀菠蘿都要直升機

訓撚醒未
你而家入軍事禁區阿 仆街

解放軍同招生兩邊都叫交足貨

同鶴咀一樣。
俾香港人玩到要封左佢。
仆街新假期。

一直都想去鶴嘴

如果有解放軍拎槍 指住D港女
D港女更興奮

又可以打卡:「嘩, 我比人用槍指住, 好驚驚呀 >_<」
狗公:「唔洗驚, 我去救你 ^^」

班跟風港哩買棺材唔知掟

係咪即係聽日仲有得去

活靶練習

再過多幾年啦，香港會再割地再喪權辱國，解放軍會越踩越多地方，多謝黨先啦港豬們

成個山一直係禁區

但一直大家識做無咩捉人

港雞幾星期就破壞左默契大家無得玩

#曲線要講明

以前有個山頭又係軍事禁區。有D越野單車友去踩車。
唔知做乜揚左。好多港女又係去影相。
而家個山頂封Q埋。

聽日冇射撃練習喎

多撚謝新假期，咁多年果頭都冇事俾佢一推就出事

On9
樓上有班傻鳩見到解放軍就起哂鋼
本身97前都係軍事用地黎
不嬲都係隻眼開隻眼閉 無靶射唔理你點入
你依家搞串個party 人地封返佢有乜問題

呢啲人真係好煩，自己google就知真定假啦

點知依家咁撚多人東張西望

不嬲貼新聞都要貼埋link㗎啦

唔貼link 仲要大聲夾惡盲撐真係好型棍

我呀公住良景日日上去攞水 ，多撚謝新假期

叫佢自己行一次比老解的走
有新聞咪即有source 囉

咁多年都有人上去攞水，究竟係窮到俾唔起水費定係果到d水能醫百病

乜新假期管班支那解放軍架？

好耐無見佢